科索沃國會勇武抗爭，反對黨掟催淚彈阻投票

科索沃國會周三原定就與鄰國黑山的邊界協議進行投票，有反對派議員不滿協議使國家領土縮小，在議事廳內投擲三枚催淚彈抗議，議員在一片煙霧瀰漫下狼狽撤走。

科索沃國會由120人組成，原預料可以超過2/3贊成票通過邊界協議，但自決行動黨 （Self-Determination Movement Party）指，協議錯誤地割讓2萬英畝屬於科索沃的領土，於是投擲催淚彈阻止投票。網上片段顯示，議事廳內被大量煙霧籠罩，議員們掩着口鼻離開。該黨過去曾用過相同招數阻止投票，五名涉事議員事後被捕。
根據歐盟要求，科索沃必須通過這份邊界協議，公民才可享免簽證進入申根區待遇，黑山早前已通過協議。科索沃議長韋塞利（Kadri Veseli）表示：「我們不會向暴力及民粹低頭，通過協議將鞏固我們的主權，解放我們通往歐洲融合之路。」他揚言要如期通過協議。歐盟及美國駐科索沃大使分別譴責暴力行為，呼籲議員回到議事廳完成投票。

望下販民？叫下結束一黨專政都唔撚敢 真係好撚失望

我記得之前玩完話要買金屬機就防止帶入去
點解今日又可以玩多次

睇CNN冇講話之前掟過 唔睇蘋果都唔知

點解人地咁易就可以帶催淚彈入議會